# Test "corso1" - 80 domande mock Spring Certification
# Formato:
# id:<id>
# text:<domanda>
# option:<opzione>   (ripetere per ogni opzione)
# correct:<lettere>  (A oppure A,C)

id:Q1
text:Quale annotazione combina @Controller e @ResponseBody restituendo JSON/XML di default?
option:@RestController
option:@Controller
option:@Component
option:@Service
correct:A

id:Q2
text:Quale endpoint Actuator è rischioso esporre pubblicamente senza autenticazione?
option:/info
option:/health
option:/env
option:/beans
correct:C,D

id:Q3
text:Qual è la classe di default per JSON in Spring Boot?
option:GsonParser
option:Jackson ObjectMapper
option:JsonReader
option:JsonMarshaller
correct:B

id:Q4
text:Quale annotazione definisce una classe di configurazione in Spring?
option:@Configuration
option:@Bean
option:@Component
option:@Config
correct:A

id:Q5
text:Quale annotazione abilita la scansione dei componenti?
option:@EnableScan
option:@ComponentScan
option:@ScanComponents
option:@SpringScan
correct:B

id:Q6
text:Quali sono i due tipi principali di reactive publishers in Spring WebFlux?
option:Mono e Flux
option:Observable e Flowable
option:Stream e CompletableFuture
option:Promise e Task
correct:A

id:Q7
text:Quale bean viene creato in un Feign Client personalizzato?
option:FeignDecoder
option:FeignClient
option:RestClient
option:WebClient
correct:A

id:Q8
text:Cosa indica @Bean?
option:Definisce un bean gestito dal container
option:Registra un controller
option:Definisce un repository
option:Crea un thread
correct:A

id:Q9
text:Quale annotazione viene usata per gestire transazioni in Spring?
option:@Transactional
option:@Transactions
option:@EnableTx
option:@EnableDatabase
correct:A

id:Q10
text:In Spring Boot 3.x è obbligatorio l’uso dei package Jakarta?
option:Sì
option:No
option:Solo per WebFlux
option:Solo nei test
correct:A

id:Q11
text:Quale livello di logging registra solo errori?
option:ERROR
option:WARN
option:INFO
option:DEBUG
correct:A

id:Q12
text:Cosa fa @Autowired?
option:Effettua dependency injection automatica
option:Registra un bean
option:Crea un proxy
option:Crea un nuovo contesto Spring
correct:A

id:Q13
text:Quale è un vantaggio dell’uso di constructor injection?
option:Immutabilità e testabilità
option:Richiede XML
option:È più lento
option:Evita il ciclo di vita del bean
correct:A

id:Q14
text:Quale oggetto permette di accedere agli argomenti del metodo in AOP?
option:JoinPoint
option:Interceptor
option:Advice
option:TargetPoint
correct:A

id:Q15
text:Quale comando avvia un'applicazione Spring Boot?
option:mvn spring-boot:run
option:mvn run
option:mvn start
option:mvn exec
correct:A

id:Q16
text:Quale annotazione abilita i Feign Client?
option:@EnableFeignClients
option:@EnableFeign
option:@EnableClients
option:@FeignEnable
correct:A

id:Q17
text:Qual è il server web embedded di default in Spring Boot?
option:Tomcat
option:Jetty
option:Netty
option:Grizzly
correct:A

id:Q18
text:Quale dipendenza abilita Actuator?
option:spring-boot-starter-actuator
option:spring-boot-starter-monitor
option:spring-boot-starter-admin
option:spring-boot-starter-health
correct:A

id:Q19
text:Quale validazione si usa per indicare un campo obbligatorio?
option:@NotNull
option:@Required
option:@Mandatory
option:@NonEmpty
correct:A

id:Q20
text:Quale annotazione espone un endpoint REST?
option:@GetMapping
option:@RestMapping
option:@MappingGet
option:@Request
correct:A

id:Q21
text:Quale annotazione abilita la configurazione asincrona?
option:@EnableAsync
option:@AsyncEnabled
option:@AsyncConfig
option:@EnableThreading
correct:A

id:Q22
text:Quale interfaccia viene implementata da un custom HealthIndicator?
option:HealthIndicator
option:Indicator
option:StatusProvider
option:HealthProvider
correct:A

id:Q23
text:Cosa produce un bean singleton?
option:Una sola istanza per contesto
option:Un nuovo bean a ogni richiesta
option:Un bean per thread
option:Un bean per sessione
correct:A

id:Q24
text:Cosa fa @Primary?
option:Indica quale bean usare in caso di conflitto
option:Rende immutabile il bean
option:Rende thread-safe il bean
option:Registra un bean come lazy
correct:A

id:Q25
text:Cosa fa @ConditionalOnMissingBean?
option:Registra un bean solo se assente
option:Rimuove i bean duplicati
option:Override dei bean per default
option:Blocca l’avvio del contesto
correct:A

id:Q26
text:Quali endpoint Actuator contengono informazioni sensibili?
option:/env
option:/beans
option:/conditions
option:All
correct:A,B

id:Q27
text:Qual è la signature di un SecurityFilterChain?
option:SecurityFilterChain filterChain(HttpSecurity http)
option:Security filterChain(HttpSecurity http)
option:HttpSecurity chain()
option:SecurityChain build()
correct:A

id:Q28
text:Quale filtro è sempre il primo nella chain Spring Security?
option:WebAsyncManagerIntegrationFilter
option:UsernamePasswordAuthenticationFilter
option:CsrfFilter
option:RequestCacheFilter
correct:A

id:Q29
text:Cosa fa WebFlux?
option:Gestisce richieste in modo reattivo non bloccante
option:Gestisce thread blocking
option:È un wrapper di Servlet 5
option:Serve solo per websocket
correct:A

id:Q30
text:Quale repository pattern usa Spring Data JPA?
option:CrudRepository
option:MongoRepository
option:JdbcRepository
option:Neo4jRepository
correct:A

id:Q31
text:Come si abilita caching?
option:@EnableCaching
option:@CacheableEnable
option:@EnableCache
option:@CachingOn
correct:A

id:Q32
text:@Cacheable cosa fa?
option:Memorizza il risultato di un metodo
option:Annulla la cache
option:Logga le chiamate
option:Abilita la sicurezza
correct:A

id:Q33
text:Quale annotation invalida la cache?
option:@CacheEvict
option:@CacheRemove
option:@CacheInvalidate
option:@CacheClear
correct:A

id:Q34
text:Quale annotation mappa un path su un controller?
option:@RequestMapping
option:@RestMapping
option:@MapPath
option:@Route
correct:A

id:Q35
text:Spring Boot Actuator espone lo stato dell'applicazione tramite:
option:HealthEndpoint
option:StatusController
option:PingController
option:InfoFilter
correct:A

id:Q36
text:Cosa indica un bean prototype?
option:Una nuova istanza ogni volta
option:Una sola istanza
option:Una istanza per sessione
option:Una istanza per thread
correct:A

id:Q37
text:Come si abilita JPA?
option:@EnableJpaRepositories
option:@EnableJPA
option:@Jpa
option:@EnableHibernate
correct:A

id:Q38
text:Quale libreria usa Spring per JSON?
option:Jackson
option:Gson
option:FastJson
option:JsonSmart
correct:A

id:Q39
text:Quali sono i due principi chiave di Spring?
option:IoC e DI
option:REST e SOAP
option:Servlet e JSP
option:Threads e Locks
correct:A

id:Q40
text:Cosa è un ApplicationContext?
option:Il container IoC di Spring
option:Un logger
option:Un thread pool
option:Un proxy
correct:A

id:Q41
text:Quale è un tipico errore se due bean hanno lo stesso nome?
option:NoSuchBeanDefinitionException
option:DuplicateBeanException
option:BeanConflictException
option:IllegalStateException
correct:A

id:Q42
text:Quale annotation definisce un filtro globale di eccezioni?
option:@ControllerAdvice
option:@RestException
option:@ExceptionManager
option:@AdviceHandler
correct:A

id:Q43
text:Cosa fa @ExceptionHandler?
option:Gestisce un tipo di eccezione specifico
option:Registra un controller
option:Abilita logging
option:Crea un bean
correct:A

id:Q44
text:In un Feign Client, cosa fa fallbackFactory?
option:Crea fallback dinamici
option:Gestisce i timeout
option:Gestisce le metriche
option:Abilita circuit breaking
correct:A

id:Q45
text:Cosa è uno scope request?
option:Un bean creato per ogni richiesta HTTP
option:Un bean condiviso
option:Un bean per thread
option:Un bean singleton
correct:A

id:Q46
text:Quale dependency abilita Web?
option:spring-boot-starter-web
option:spring-boot-starter-reactive
option:spring-boot-starter-data
option:spring-boot-starter-db
correct:A

id:Q47
text:Quale protocollo usa WebFlux in modalità non servlet?
option:Netty
option:Tomcat
option:Jetty
option:Grizzly
correct:A

id:Q48
text:Cosa abilita @EnableScheduling?
option:Task schedulati
option:Cache
option:Logging
option:Profilazione
correct:A

id:Q49
text:Quale annotation definisce un job schedulato?
option:@Scheduled
option:@Timing
option:@Job
option:@CronTask
correct:A

id:Q50
text:Quale annotazione permette injection di valori da application.properties?
option:@Value
option:@InjectValue
option:@Property
option:@ConfigProperty
correct:A

id:Q51
text:Quale formato di configurazione è supportato nativamente?
option:properties e yaml
option:xml
option:ini
option:toml
correct:A

id:Q52
text:Quale annotation abilita configurazione basata sui record?
option:@ConfigurationProperties
option:@RecordConfig
option:@Props
option:@Settings
correct:A

id:Q53
text:Cosa indica @EnableWebFlux?
option:Abilita il runtime WebFlux
option:Abilita servlet
option:Abilita MVC
option:Abilita Actuator
correct:A

id:Q54
text:Quale tipo di proxy usa default Spring AOP?
option:JDK Proxy
option:Cglib
option:ByteBuddy
option:Javassist
correct:A

id:Q55
text:Cosa è un BeanFactory?
option:Interfaccia base per la gestione dei bean
option:Un logger
option:Un thread pool
option:Un filtro
correct:A

id:Q56
text:Quale annotation abilita il profilo attivo?
option:@Profile
option:@Env
option:@Environment
option:@Active
correct:A

id:Q57
text:Cosa fa @Lazy?
option:Ritarda la creazione del bean
option:Rende più veloce Avvio
option:Rende immutabile il bean
option:Crea più istanze
correct:A

id:Q58
text:Quale annotation consente di definire un metodo iniziale?
option:@PostConstruct
option:@Init
option:@Start
option:@Initialize
correct:A

id:Q59
text:Cosa fa @DeleteMapping?
option:Gestisce DELETE
option:Gestisce PUT
option:Gestisce PATCH
option:Gestisce POST
correct:A

id:Q60
text:Cosa significa CSRF?
option:Cross-Site Request Forgery
option:Cross Script Request Filter
option:Cross System Recovery Function
option:Central Security Routing Function
correct:A

id:Q61
text:Cosa fa un PasswordEncoder?
option:Hashing della password
option:Memorizzazione
option:Log
option:Trim della password
correct:A

id:Q62
text:Cosa fa BCrypt?
option:Hash sicuro per password
option:Cripta file
option:Compress file
option:Genera token JWT
correct:A

id:Q63
text:Quale endpoint Actuator mostra le autoconfigurazioni attive?
option:/actuator/conditions
option:/actuator/env
option:/actuator/health
option:/actuator/info
correct:A

id:Q64
text:Cosa fa @RefreshScope?
option:Ricarica i bean su refresh config
option:Ricarica logging
option:Ricarica database
option:Ricarica metrics
correct:A

id:Q65
text:Quale annotation abilita Spring Cloud Config client?
option:@EnableConfigServer
option:@EnableConfigClient
option:@EnableConfiguration
option:@ClientConfig
correct:A

id:Q66
text:Quale dependency abilita WebFlux?
option:spring-boot-starter-webflux
option:spring-boot-starter-reactive
option:spring-boot-starter-web
option:spring-boot-starter-netty
correct:A

id:Q67
text:Quale classe gestisce le richieste non bloccanti?
option:WebClient
option:RestTemplate
option:HttpClient
option:AsyncRest
correct:A

id:Q68
text:Cosa indica retryable?
option:Ritenta una chiamata fallita
option:Fa caching
option:Logga errori
option:Previene chiamate parallele
correct:A

id:Q69
text:Quale annotazione abilita retry?
option:@EnableRetry
option:@Retry
option:@Retryable
option:@RetryBean
correct:A

id:Q70
text:Cosa fa @ControllerAdvice?
option:Gestisce eccezioni globali
option:Abilita CORS
option:Abilita async
option:Abilita MVC
correct:A

id:Q71
text:Quale è il default port di Tomcat?
option:8080
option:80
option:8888
option:9090
correct:A

id:Q72
text:Quale file definisce le proprietà Spring?
option:application.properties
option:spring.properties
option:config.yaml
option:settings.ini
correct:A

id:Q73
text:Quale annotazione abilita validation?
option:@Validated
option:@Validable
option:@EnableValidation
option:@EnableRules
correct:A

id:Q74
text:Cosa fa @Valid?
option:Applica validazione al DTO
option:Logga DTO
option:Codifica DTO
option:Serializza DTO
correct:A

id:Q75
text:Cosa fa @Repository?
option:Gestisce eccezioni di persistenza
option:Crea controller
option:Crea servizio
option:Crea bean singleton
correct:A

id:Q76
text:Quale eccezione indica un problema di bean assente?
option:NoSuchBeanDefinitionException
option:NoSuchControllerException
option:MissingFactoryException
option:EmptyContextException
correct:A

id:Q77
text:Quale annotation abilita Spring Boot Admin Client?
option:@EnableAdminClient
option:@EnableSpringAdmin
option:@SpringBootAdmin
option:@AdminClient
correct:A

id:Q78
text:Quale tipo di proxy è richiesto per advice sulle classi concrete?
option:CGLIB
option:JDK
option:Bytecode
option:Static
correct:A

id:Q79
text:Quale annotation abilita OpenAPI?
option:@OpenAPIDefinition
option:@SwaggerConfig
option:@Api
option:@Doc
correct:A

id:Q80
text:Quale è la porta predefinita per Actuator?
option:8080 (con prefisso /actuator)
option:9090
option:80
option:None
correct:A
